有冇係日本讀書/做野既90後黎做個朋友

一畢業就去左日本做
學左20年英文都咁廢, 日本都冇咩可能一兩年就同到日本人傾計
想識番D同年紀既香港人又搵唔到咩門路
黎撞下有冇

大把
你邊樹啊？

我係神奈川果邊做IT

點解可以係日本做野 係咪壓力好大？

有機會都想去日本睇下有冇得發展下
巴打基本上過左去係開心定唔開心

又係IT 係咪得IT先大機嚟做野
我關西呢邊讀書做科研

我一畢業同學就揾我一齊in一間日本公司，佢又冇啦啦請左我
屋企人好開心咁 （香港又咁樣樣
所以就accept左個offer過左黎啦

公司係外國人多，冇電視睇果d放工飲酒文化啦
我份工就唔洗ot輕輕鬆鬆等放工，冇壓力
不過都有d香港同事做manager 果d位就幾忙下

開心係好開心既
不過最近屋企人同朋友探完我之後就空虛寂寞覺得冷

我都唔知it之外有冇可以做，特別係唔識日文既話
科研都識係it啊好似（？

唔係IT， 但你嗰間唔洗經驗,fresh grad都ok? 我有friend 之前想做樂天，但話要兩三年經驗？
之前見有d日本post, 都應該幾多人係神奈川嗰頭。

我就係樂天，冇講公司名廢時比同事睇到，不過諗諗下都係冇所謂
我係fresh grad 入
post有分entry level, entry 既唔洗經驗
mid career 既通常都至少要是兩三年，有d甚至要8年

想知日本做工程好唔好做
因為鍾意日本文化想去個邊發展
但我又唔係讀it

咁我諗你要學識日文先啦
我估讀多個it學位會快過學識日文

It係咪好易係到揾工 ?

利申:it狗

fresh grad?
我覺ok易既

連我都請

巴打咩背景 三大？我都係IT 但八大

fresh grad冇經驗會唔會好底人工

我係polyu computer science
其他同事就中大多

最低扣埋稅大純280,000yen左右
計番港幣都差唔多兩萬
不過包食包車費
沒朋友既話剩係交水電煤同星期六日飯錢就冇必要支出lu

同埋interview多數會問你d咩
下星期要in份internship

包食

早午晚三餐
都幾多選擇，炸雞，豬，漢保，拉面等等等等
味道就普通啦

都係果d common野
自我介紹
點解揀呢間公司
你識d咩，用咩tech做過咩project
點幫到公司
五年後你覺得自己會做到咩位
都會問少少java野既
我答唔識都pass左

不過你intern可以冇咁難既

巴打一定好靚仔

一定係見我誠實可靠

又到星期六，自己一條友出街夾公仔食飯既日子

而家學緊
做開survey個邊

我都學緊
讀左半年考左n4
不過都未講到d咩
最叻講“我唔識日文囉‘

你自爆晒唔怕比人起底 有無諗過拎永住？我仲諗緊留唔留係度好

想問如果識日文+fresh grad會唔會有機會

日本就CS/EE(Electronic Eng.) 最多機會
其次Mech 同 Chem Eng.

最後先到香港主流果堆Construction 相關 Engineering

因為日本人唔多重視Software 同相關Technique , 所以果邊有好多所謂文系Programmer/SE

冇咩所謂既
我仲有facebook page幫人refer
永住一定扲啦，等我考埋n1
我就實留架啦，唔想番香港供樓，其他國家都冇咩興趣

樂天既話，fresh grad識日文唔會大機會左
interview都係用英文，答番common野同少少tech野

樂天都有business部既，但係我唔健議，聽講好辛苦下

樂天每年都有係各大大學hold talk，留意番

Refer d 乜野？ 我夾公仔夾嚟夾去都係咁屎，今日又無咗幾百羊

幫人交cv in 樂天, 詳情可以search 下facebook, key word: 香港pregrammer + 樂天
(唔知post唔post得link, 所以自己serach 啦

夾公仔唔係幾百yen 夾到既野
今日夾左4隻細比卡超, 洗左2800
prefect 都要4下先夾到

好想瘋狂夾公仔

今年報左樂天entry + intern
兩個都沉左 (同一個department)

利伸cs

但係我住名古屋

我大阪

夾到就黎要買間屋放

可以無限in

讀書?

名古屋有咩玩

即係點？

再上網報多次囉

見你個fb都夾幾多Pokémon, 你有無玩sun moon?

lm

玩到黑白停左
第時買新機先追番

我夾pokemon因為唔限住自己夾一整, 我會破產

做野
做緊admin

無野玩
唯一長島我覺得係可以玩足一日

住又點 自己租

過兩年想去東京讀書

賣返出去 實有人要

有咩門路
就咁賣番比日本d 收取冇錢賺

自己租左既69,000
25m^2
幾大下

讀日文 ?

垃圾學店computing今年畢業有無機會
一直都想畢業出走試下
唔好意思好似唔符合主題

日本入境局要你有degree先會比visa你
之前有個拎到offer 但係比入境局reject左

degree黎, 計過今個sem只要過到就最少2nd up
出左成績之後拎transcript申請得唔得

巴打可唔可以講下公司入面d工作文化
例如OT, 應酬多唔多
同埋有無咩唔鍾意嘅地方

有打算grad左去日本做IT

可以阿
我果陣都係咁

小弟讀building engineering果邊...日本係咪冇咩公司請依行既人？ 真係好想試下日本既生活

得個i大high dip係咪唔洗旨意

其實有無咩專業係日本比較吃香？

可以睇下我個page

不過入面百幾2百個team, 最好唔好入到多日本人既team啦 (報d 唔洗日文既
ot 就睇你工作能力同你project manager, 我就輕輕鬆鬆等收工
我team剩係有新人黎/有人走先搞, 幾個月一次咁啦
平時係香港放假都係留係屋企冇野做, 而家個個禮拜都有野玩有好野食
唯一唔鐘意係得自己一條友啦

呢個唔清楚, 但係building既話我諗點都要識日文先

上次果位就係咁比人reject左
除非你有大年經驗

十年經驗

我諗都係得it

我有留意過日本intern 好多淨係IT... 我依家係大學take緊日文course。如果大學minor日研，interview有冇可能有分加？

我依家報東洋大學 你覺得點
完全唔知要讀咩科

我果間公司就冇啦
都冇building engineering既post
要靠你自己搵啦

聽講唔錯, 但係我諗都係同香港一樣睇科既
讀咩科有好多選擇架咩, 唔係跟番自己以前讀咩 ?

我得hi-dip

個page原來係巴打開
即刻subscribe先

驚無前途嘛
Btw 遲下有offer再先黎搵你

想讀中日/英日翻

想問下有冇巴絲知日本醫療請唔請外國人

遲D 去WH， eng degree 非IT，學緊 Python，識少少HTML，有冇機會做P仔？

我都想知
去日本讀醫太怪

python only既post好似未見過
樂天好大部分都係java
front ent 最小都要識html css javascript

ok, 遲D 學埋

係有專科for翻譯 :o?
唔係讀日語就夠做翻譯？

讀書定工作

得hd可唔可以過去讀書？
過去讀大學

讀書應該冇問題
但係聽講大學大部份都係用日文教架喎

學左年半
正常溝通都得
係香港好悶
想走出去睇下

Infra / network 個邊有冇機會
定剩係請P仔多

如果你英文ok 既，search 下 G30
不過你要預咗英文教d course quality 麻麻

好想買switch , 樓主你嗰邊係咪都係炒價
點鳩解香港水貨仲平過呢邊㗎

印象中唔多，試下揾下

我諗聽書同普通溝通都差幾遠
黎之前考番個n1/n2先啦

如果首先過去再讀專日語
可唔可以個度升上大學

我果邊都仲係長期sold out
網上有炒價機既，貴賓萬yen左右啦
我就好彩，係屋企符近既game鋪揾到部，原價買到

好似就黎出部特別色

呢個我唔知唔敢答，要問問幾他巴打

Splatoon?
一開始有原價機但嗰時無friends玩就無買。點知而家香港打開機嗰班friends 個個都買咗一部，呢邊要要炒價，我唔買住

打錯字，sorry

如果你係讀語言學校
讀完要考個試
人地收你 你就可以升返上去

係
我都冇朋友，自己一個玩炸彈人
係咪好慘

我都想讀，但係又想讀番個cs master黎扲永住
錢是問題

做個朋友
東京在住社畜

做緊咩
等我草多幾個人開番個group先

Yahoo拍賣 ？
其實依家重有冇人用

日本既有
上個月幫人拍左件衫

不過香港yahoo既有冇人用就唔知

永住唔係bachelor就得咩 ?

如果想三年就申請，有d難

呢個係分表，要70分up
我唔讀master既話就要做夠5年同㐿薪700萬先得

金融系低層

工作

聽落辛苦到爆 ？

工作既話我覺得會請
呢個揾外國人醫生唔難
要點工見就唔知啦

東京
但做社畜不了

即係黎東京旅行 ?

唔上網玩？ 我有機就可以同你玩
巴打想問下你個page入面有樂天既搵job網，入面d工係就咁apply online 定要你轉介先得?我有friend 有興趣想話佢知。
呢到唔方便講既話去你個page問？唔該

炸彈人連線玩好lag, 等Splatoon出挑機
如果係entry level 既要自己報，mid career 可以揾我轉介, 自己報都冇所謂，係差在相方都會有d獎金咁
不過無論想報咩都可以揾我傾
去我page message 我啦～

你d仆街唔好人去你又去 先走去學program 日文
成件事好撚柒

巴打過兩日考埋最後一科去你page msg你
睇過啲Entry Level既好似每樣都差少少先apply得求意見
番過intern有幾個月web app develop經驗有無幫助

樓主日文程度如何

冇問題
每樣差少少唔係問題, 照報通常都有得in既
intern 經驗可以用黎面試果陣show下自己能力既

還可以啦公司啲人幾好無咩所謂

o岩o岩去日本果陣大約係剩係識講你好早晨午安晚安咁既姐
連50音都係過到黎先學

最近同事話我個tsu發音唔o岩
仲要發緊都係錯

放心，兩樣都速成唔到

但係讀Master又貴又哂時間

係架, 所以而家得個講字
等有人同我一齊同再說

東京讀緊書

你好你好
咁早就上堂啦

係呀 第一堂 朝早滿員電車好想死，完全唔明點解入面可以塞到咁多人
巴打番工？

巴打你好
我想問下engine jj易唔易搵工?
通常係上網apply定係佢黎香港招聘?
有無d唔駛做番本行既工，我唔太鐘意讀緊既科
黎緊會考晒toeic，普通話試希望大d機會搵到工

同香港比真係異次元空間黎
好彩我搭幾個站姐
fresh grad programmer

即係讀engine但係唔想做呢行?
我覺得難d，入境局要你有degree我諗都expect埋個學位同你準備做既野有關
除非你係想做sales果d時薪工啦

國立同共立大學難唔難考？想讀語言學校後讀埋大學

巴打靚唔靚仔
hehe

除左engine外其他工難唔難搵？
做左幾年野想過去發展

利申：n4日文左右

學校要問下上面其他巴打啦

唔好逼我自己讚自己

想做data science 樂天有無entry role?

有d facebook page 成日都有人請sales 之類既part time, 要普通話／英文
你唔介意辛苦既話
full time 非engineer 又唔洗日文既工就冇咩點見到

你識日文咪ok 唔識就得返g30嘅課程 用英文讀嘅
唔識日文 要去語言學校讀1-2年
然後要考試
睇下有無人收
不過你用語言學校上大學
預左d科用日文教

聽得明又講到 不過冇考過d試 所以都係諗住讀語言學校

巴打想移民過果邊？

轉左工做飛鴨
黎緊會去日本train 3個月
東京

岩岩skype in完，緊張得濟好似有d九唔搭八 今鋪冇了

諗住日本讀？

top up degree 係日本度拎唔拎到VISA?

巴打我想問下你識唔識有外國年日本大學新卒入你地度做，我家陣東京讀緊大學下年就活所以想知道下本身日本讀大學新卒易唔易入？

每年四月同十月都係新卒入職
我係15年十月入既，外國人日本人一齊入
大約每期都有一百幾十個新人
總報名人數我就唔清楚啦

it既話就做個programming test再加幾個面試
business 既我剩係轉介過一次，話有份筆試好難，問題多時間少

聽聞樂天係黑心企業唔係咁好做
佢啲全社用英文唔係信足

請問business喺味SPI試，考日語數學同時事咁？個試分數重唔重要？
幾個面試有咩嘢唔同？同埋想問問多唔多外國人入到？巴打果陣自我PR果陣有冇話強調自己有咩嘢性格嘢定喺都喺show實技多？
家陣準備緊明年就職嘢所以都想知多少少

唔清楚呢個

日本人in?
問左d咩答左d咩

睇下你咩team啦，聽講business unit係好好辛苦。develop team就冇咩問題
不過都有d香港同事（manager位）好忙下

英文就...日本人唔係好識講咁啦
好似話toeic唔過800分會低幾%人工
但係比你工作時間溫書

之係空少?

係啊，日本讀完永住份表可以加20分

developer位難唔難
要幾round interview? any test?

好想去日本做野(唔係做日資
係香港成隻狗咁

(利伸:學校IT狗,識D日文 基本對談都ok 寫就難D無考過試

係東京地區讀個master 要幾多錢?包括學費、生活費

唔易，轉介個二十人，得三個成功
1個programming test+三次對人interview

因為用日文教，所以我諗住考完n1先搵資料
暫時我一定未夠錢

我d fd話學校it好好做既?

咁問因為我都有性趣

一齊search下資料

我先返左半年工,有排都未儲夠錢,其實我預30萬唔知夠唔夠

港幣?
最近過左5萬蚊比屋企，冇錢啦就

鬼佬黎，已經唔係幾記得問左d咩 大概叫我compare下java同python下既object oriented programming有咩唔同，我好似答左static/dynamic typing

你係fresh grad?

做左兩年架啦 好睇學校既姐
上一份真係好好做 hea到仆街 又多同事(連埋我4個IT狗
依份得兩個又要多野做

港幣

過幾個月會過去日本住
唔識日文，都唔係讀IT
係咪好難搵工？有engine master

好西利，半年就三十萬
我覺得自己係三萬

做咩咁睇唔開轉工啊

你叫我in多次我實炒比你睇

可能好彩我咁唔識都合格呢

有人考 Python

我覺得有master又識英文就唔難搵工
之前有同事咩都唔識都入到黎
打唔掂份code（比我執手尾）轉左做manager
而家轉埋工搵700萬年新

黎住但係未搵到工?

係咪都要做返IT 方面嘅工先易搵？
本身唔太中意電腦野

配偶有offer
家屬跟過去，好驚無野做會好無聊

去遊客區做sales
係屋企過退休生活唔好洋

咁樣算唔算黑工

我都當堂呆左 完全冇prepare過

要申請埋working visa (?)

Sales 應該唔得喇
不過其實日本用咩途徑website 搵工？

今年yr4 下年去日本exchange 一年

想係日本搵工 唔知有冇人請

日本都有jobdb咁既野，我聽過既叫indeed
facebook 香港人在日本呢類既page 就成日有冇post 求人既，係咪真係有人去做就唔知啦

要揾就實揾到既
學校唔會幫手揾？

Exchange咋 又唔係佢地正式既學生

留學

因為好多人都以為日文同廣東話發音位置係一樣

indeed 係世界性網站嚟

點讀先o岩
我連錯咩都聽唔出

我成日係電車到見到佢地d廣告咋

揾下師兄師姐幫手啦

爸打 REFER 20個得3個得,門檻係咪好高?
你FG 就入到 係咪coding好勁

我想問個Written test 點做?Send email 比你限時?
仲有16年出個啲Post 可唔可以apply

想知一入去有幾錢個月 年薪大約幾多

想讀返個CS既pt degree過日本發展
對CS無咩認識如果要讀讀邊範好???

唔係半年三十萬 係我預要儲30萬先去到日本讀MASTER

我就覺得真係幾難入下
但係唔同post唔同要求唔同人in，都好難一概而論
而家入面香港同事一半都係係大學聽完talk報entry 既，一年入一兩個左右啦

我就覺得自己coding 唔勁既，係叻在識得google同做得快
見工前design pattern, framework果d咩都唔識
都唔會浪費我打機時間去練coding
programming test 係email 比條link 你入去做，通常一小時得一題
想睇下past paper fb page 揾我

條post link 係到就報得

日文同廣東話個aeiou條利擺位唔一樣
我好似搵唔返幅圖
日文唔係用喉嚨發aeiou

我一入有316,000, 除稅後約270,000
bonus 一年兩次，一次約500,000, 除稅後約400,000，
加100,000左右stock,不過要幾二三年先扲得
加右埋埋一年約5百萬，除稅後約4百萬
我fb有excel列埋個位數同洗費，有興趣去望下啦

寫住computing science 既就得
degree應該係咩都會學，各種language, algorithm
主力的我就覺得練java 啦

好似學費200萬yen （私立學校，最貴），計埋食住好似50萬隱陣d

自修最大問題就係發音學錯就好難改

頭先同個東大master 吹左陣水
讀兩年，學費二百萬內
第二年忙到一星期番一次屋企喎

50萬 儲得黎都唔後生了

三十萬夠啦，你想讀乜野master 先？
忙唔忙就睇下你入嗰個lab 同埋你自己要求既姐。

原來扲永住個計分計有月又更新左
但係英文版冇更到...

而家差n1同做滿三年就夠分

應該都係讀番電腦

我就半工讀有糧出姐
人地過黎full time 既話夠唔夠啊

不過我都係會搞掂個n1先諗

有d老師都錯ge

Full time 我一年連生活費都係用十萬左右，仲可以去做part time，申請學費減免同獎學金。 不過我唔係私立。

其實IT 黎講讀Master 有咩用
香港基本唔睇
日本反而睇

另外想問skype interview 要開CAM 定 就咁電話?

因為我唔覺得我讀到其他master
本來係為左早d扲永住既
但係以家考埋n1就夠
過幾年先再諗諗讀唔讀

interview要開cam。
都有寫話唔好用電話
要有keyboard咁

比d同學同事們發現晒LU

你連個page 都放出嚟，梗係會比人知，連我都知你乜樣

是沒所謂啦
咩用個page會搵到我個人fb架咩

你個Q&A 條lin

係喎係喎
巴打一定係偵探黎既姐

我得IT related既bachelor 唔讀返IT Master其實可以讀D咩?
其實想讀Master都係想搵個機會去日本發展

日本發展定日本過番幾年先 :o?
發展我覺得bachelor都有機會夠

Lm, 10月開始返

So called正社員但人工好撚低

其實我儲左舊錢諗住過去讀一兩年語言學校再搵，但又驚考完n2都搵唔到

聽講近年外國人越嚟越難搵工

點解係n2唔係n1
黎左再說啦, 搵唔到當學多種語言

返幾頭阿

Sci master 有冇咩工搵

都要過返幾年睇下啱唔啱先再決定
如果唔係去讀書再搵工
直接係香港一路返工一路讀日文到N1,再SEND CV其實有冇機

唔熟行

我覺得係香港拎多幾年工作經驗會好d

我見佢個永住申請表話要搵個有永住權既人擔保
我煩緊搵邊個...
我唔覺得我啲日本同事會肯幫我簽

有咩,邊到 ?

第19項

無

張from 邊到揾架？
我剩係係到睇過個分表

上網搵永住申請搵嘅
同埋申請永住無高度專門職個網講得咁detail
我諗係因為佢想留一線比日本政府可以case by case處理唔係話夠分一定批

去年半無乜信心考到n1
讀完都30歲，所以仲諗緊

関東圏

年半N1一定得 尤其你人在日本, exposure夠

係日本住年半n1 listening基本上係無難度
最多係文法個度要操下既者
比心機一定得

利申：由0到n1 pass用左6個月但仲係聾啞人士

坐我附近都今日全部唔舒服早退
係咪就到我死

好葡萄巴打，順帶一提我係樂天會員，有無樂天分送黎

巴打實拿28，係咪稅前35？

睇左文原來係31到

有我自己要先啦

你碌樂天信用卡就有分送架啦, 買多d野啦

點解唔接freelance 做？日本d freelance價錢好鬼高，遲d辭職做全職freelance月入100萬都唔難

因為我廢
自己一個接怕搞唔掂

係入面吸多d經 遲下就發發

吸緊啦, 係新手村出面打緊史萊母
就黎升level 2

係日本既朋友做有冇人有興趣入line group

求加入

比個line id 黎

唔見晒人既

問多個問題
比條LINK 你考 咪即係可以Google ??

係阿, 搵人一齊做都得

無晒人 lu